msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Language: zh_Hant\n"
"X-Qt-Contexts: true\n"

msgctxt "Description|"
msgid "Regression"
msgstr "迴歸分析"

msgctxt "Description|"
msgid "Classical"
msgstr "古典"

msgctxt "Description|"
msgid "Correlation"
msgstr "相關"

msgctxt "Description|"
msgid "Linear Regression"
msgstr "線性迴歸"

msgctxt "Description|"
msgid "Logistic Regression"
msgstr "邏輯斯迴歸"

msgctxt "Description|"
msgid "Bayesian"
msgstr "貝氏"

msgctxt "Description|"
msgid "Bayesian Correlation"
msgstr "貝氏相關"

msgctxt "Description|"
msgid "Bayesian Linear Regression"
msgstr "貝氏線性迴歸"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Variables"
msgstr "變項"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Sample Correlation Coefficient"
msgstr "樣本相關係數"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Pearson's r"
msgstr "Pearson 相關係數(r)"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Spearman's rho"
msgstr "Spearman's rho 相關係數"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Kendall's tau-b"
msgstr "Kendall's tau-b 相關係數"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Additional Options"
msgstr "其他設定"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Display pairwise"
msgstr "成對顯示"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Report significance"
msgstr "報告顯著性"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Flag significant correlations"
msgstr "標示顯著的相關係數"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Confidence intervals"
msgstr "信賴區間"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Interval"
msgstr "區間"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Vovk-Sellke maximum p-ratio"
msgstr "Vovk-Sellke 最大p-比率"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Sample size"
msgstr "樣本數"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Alt. Hypothesis"
msgstr "對立假設"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Correlated"
msgstr "相關"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Correlated positively"
msgstr "正相關"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Correlated negatively"
msgstr "負相關"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Plots"
msgstr "圖"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Scatter plots"
msgstr "散佈圖"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Densities for variables"
msgstr "變項密度"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Statistics"
msgstr "統計量"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Prediction intervals"
msgstr "預測區間"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Heatmap"
msgstr "熱圖"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Assumption Checks"
msgstr "前提假設的檢驗"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Multivariate Normality"
msgstr "多元常態性"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Shapiro"
msgstr "Shapiro 檢定"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Royston"
msgstr "Royston 檢定"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Mardia"
msgstr "Mardia 係數"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Energy"
msgstr "Energy"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Pairwise Normality"
msgstr "雙變量常態性"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Options"
msgstr "設定"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Missing Values"
msgstr "遺漏值"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Exclude cases pairwise"
msgstr "成對排除法"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Exclude cases listwise"
msgstr "完全排除法"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Population Correlation Coefficient"
msgstr "母群相關係數"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Pearson's rho"
msgstr "Pearson's rho 相關係數"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Spearman's rho"
msgstr "Spearman's rho 相關係數"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Kendall's tau-b"
msgstr "Kendall's tau-b 相關係數"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Additional Options"
msgstr "其他設定"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Display pairwise table"
msgstr "呈現兩兩變數之相關係數表"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Report Bayes factors"
msgstr "報告貝氏因素"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Flag supported correlations"
msgstr "標示獲得支持的相關係數"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Sample size"
msgstr "樣本數"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Posterior median"
msgstr "事後機率中位數"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Credible intervals"
msgstr "可信區間"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Interval"
msgstr "區間"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Alt. Hypothesis"
msgstr "對立假設"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Correlated"
msgstr "相關"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Correlated positively"
msgstr "正相關"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Correlated negatively"
msgstr "負相關"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Plots"
msgstr "圖"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Correlation matrix"
msgstr "相關矩陣"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Densities for variables"
msgstr "變項密度"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Posteriors under H₁"
msgstr "基於H₁的事後機率"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Prior"
msgstr "先驗"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Stretched beta prior width"
msgstr "拉伸beta先驗寬度"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Plot Individual Pairs"
msgstr "繪製個別配對圖"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Correlation coefficient to plot"
msgstr "繪製相關係數"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Kendall's tau"
msgstr "肯德爾等級相關係數"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Scatterplot"
msgstr "散佈圖"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Robustness check"
msgstr "穩健性檢查"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Prior and posterior"
msgstr "事前與事後"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Estimation info"
msgstr "估計訊息"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Testing info"
msgstr "檢定訊息"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Bayes factor robustness check"
msgstr "貝氏因素穩健性檢查"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Additional info"
msgstr "其他資訊"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Sequential analysis"
msgstr "序列分析"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Options"
msgstr "選項"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Missing Values"
msgstr "遺漏值"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Exclude cases pairwise"
msgstr "成對排除法"

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Exclude cases listwise"
msgstr "完全排除法"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Dependent Variable"
msgstr "依變項"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Method"
msgstr "方法"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Enter"
msgstr "納入"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Backward"
msgstr "向後"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Forward"
msgstr "向前"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Stepwise"
msgstr "逐步"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Covariates"
msgstr "預測變項(包含自變項與共變量)"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Factors"
msgstr "因子(可納入其各水準值建模)"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "WLS Weights (optional)"
msgstr "WLS 權數(自選)"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Model"
msgstr "階層迴歸模型設計"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Include intercept"
msgstr "納入截距"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Statistics"
msgstr "統計量"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Estimates"
msgstr "估計值"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "From"
msgstr "使用"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "bootstraps"
msgstr "次的拔靴抽樣(bootstraps)"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Confidence intervals"
msgstr "信賴區間"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Vovk-Sellke maximum p-ratio"
msgstr "Vovk-Sellke 最大p-比率"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Model fit"
msgstr "線性模型擬合檢驗(ANOVA)"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "R squared change"
msgstr "R平方改變量"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Descriptives"
msgstr "描述性統計"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Part and partial correlations"
msgstr "偏相關與淨相關"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Collinearity diagnostics"
msgstr "共線性診斷"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Durbin-Watson"
msgstr "Durbin-Watson 指標"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Method Specification"
msgstr "步進條件設定"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Stepping Method Criteria"
msgstr "迴歸建模的步進條件"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Use p value"
msgstr "使用 F 機率值(p值)"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Entry"
msgstr "納入"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Removal"
msgstr "移除"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Use F value"
msgstr "使用 F 值"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Missing Values"
msgstr "遺漏值"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Exclude cases listwise"
msgstr "完全排除法"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Exclude cases pairwise"
msgstr "成對排除法"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Plots"
msgstr "圖"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Residuals Plots"
msgstr "殘差圖"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Residuals vs. dependent"
msgstr "殘差 vs. 依變量"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Residuals vs. covariates"
msgstr "殘差 vs. 共變量"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Residuals vs. predicted"
msgstr "殘差 vs. 預測值"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Standardized residuals"
msgstr "標準化殘差"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Q-Q plot standardized residuals"
msgstr "標準化殘差的常態Q-Q圖"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Partial plots"
msgstr "淨殘差圖"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Prediction intervals"
msgstr "預測區間"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Dependent Variable"
msgstr "依變項"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Covariates"
msgstr "預測變項(包含自變項與共變量)"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "WLS Weights (optional)"
msgstr "WLS權重(自選)"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Output"
msgstr "報表"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Posterior summary"
msgstr "後驗結論"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Across all models"
msgstr "與所有模型比較"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Across matched models"
msgstr "與配對模型比較"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Plot of coefficients"
msgstr "係數圖"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Omit intercept"
msgstr "省略截距"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Best model"
msgstr "最佳模型"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Most complex model"
msgstr "最複雜模型"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Median model"
msgstr "中位數模型"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Model averaged"
msgstr "模型平均"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Credible interval"
msgstr "可信區間"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Order"
msgstr "序"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Compare to best model"
msgstr "與最佳模式比較"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Compare to null model"
msgstr "相較於虛無模型"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Limit No. Models Shown"
msgstr "限制模型顯示的數量"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "No"
msgstr "否"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Yes, show best"
msgstr "是，顯示最佳組合"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Data"
msgstr "資料"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Descriptives"
msgstr "描述統計"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Model"
msgstr "模式"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Components"
msgstr "成分"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Plots"
msgstr "圖"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Coefficients"
msgstr "係數"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Inclusion probabilities"
msgstr "纳入概率"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Marginal posterior distributions"
msgstr "邊際後驗分佈"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Models"
msgstr "模型"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Log posterior odds"
msgstr "對數後驗概率"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Log(P(data|M)) vs. model size"
msgstr "Log(P(data|M)) vs. 模型大小"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Model probabilities"
msgstr "模型機率"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Residuals"
msgstr "殘差"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Residuals vs. fitted"
msgstr "殘差 vs. 擬合"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Q-Q plot of model averaged residuals"
msgstr "模型平均殘差Q-Q圖"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Advanced Options"
msgstr "進階選項"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Prior"
msgstr "先驗"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "AIC"
msgstr "AIC"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "BIC"
msgstr "BIC"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "EB-global"
msgstr "EB-global"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "EB-local"
msgstr "EB-local"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "g-prior"
msgstr "g-prior"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Hyper-g"
msgstr "Hyper-g"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Hyper-g-Laplace"
msgstr "Hyper-g-Laplace"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Hyper-g-n"
msgstr "Hyper-g-n"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "alpha"
msgstr "alpha"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "JZS"
msgstr "JZS"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "r scale"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Model Prior"
msgstr "模型先驗"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Beta binomial"
msgstr "Βeta 二項式"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "a"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "b"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Uniform"
msgstr "齊一"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Wilson"
msgstr "Wilson"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "λ"
msgstr "λ"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Castillo"
msgstr "Castillo"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "u"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Bernoulli"
msgstr "Bernoulli"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "p"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Sampling Method"
msgstr "抽樣方法"

#, fuzzy
msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "BAS"
msgstr "BAS"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "No. models"
msgstr "模型數"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "MCMC"
msgstr "馬可夫鏈蒙地卡羅法(MCMC)"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "No. samples"
msgstr "樣本數"

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Numerical Accuracy"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "No. samples for credible interval"
msgstr "計算可信區間的樣本數"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Dependent Variable"
msgstr "依變項"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Method"
msgstr "方法"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Enter"
msgstr "輸入法"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Backward"
msgstr "向後消去法"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Forward"
msgstr "向前選取法"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Stepwise"
msgstr "逐步法"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Covariates"
msgstr "預測變項(包含自變項與共變量)"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Factors"
msgstr "因子(為類別/次序變數的預測變數)"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "WLS Weights (optional)"
msgstr "WLS權數(自選)"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Model"
msgstr "模型"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Include intercept"
msgstr "納入截距"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Statistics"
msgstr "統計量"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Descriptives"
msgstr "描述統計"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Factor descriptives"
msgstr "因子描述統計"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Performance Diagnostics"
msgstr "效能診斷"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Confusion matrix"
msgstr "混淆矩陣"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Estimates"
msgstr "估計值"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "From"
msgstr "從"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "bootstraps"
msgstr "拔靴法"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Standardized coefficients"
msgstr "標準化係數"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Odds ratios"
msgstr "勝算比"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Confidence intervals"
msgstr "信賴區間"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Interval"
msgstr "區間"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Odds ratio scale"
msgstr "勝算比"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Robust standard errors"
msgstr "穩健標準誤"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Vovk-Sellke maximum p-ratio"
msgstr "Vovk-Sellke 最大p-比率"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Performance Metrics"
msgstr "效能指標"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "AUC"
msgstr "AUC"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Sensitivity / Recall"
msgstr "敏感度/查全率"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Specificity"
msgstr "明確度"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Precision"
msgstr "查準率"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "F-measure"
msgstr "F度量"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Brier score"
msgstr "Brier分數"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "H-measure"
msgstr "H度量"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Plots"
msgstr "圖"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Inferential Plots"
msgstr "推論機率圖"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Confidence interval"
msgstr "信賴區間"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Show data points"
msgstr "顯示資料點"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Predicted - residual plot"
msgstr "預測值-殘差圖"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Predictor - residual plots"
msgstr "預測指標-殘差圖"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Squared Pearson residuals plot"
msgstr "皮爾森殘差平方圖"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Residual Type"
msgstr "殘差類型"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Deviance"
msgstr "離差量數"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Pearson"
msgstr "皮爾森"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Performance Plots"
msgstr "效能圖"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "ROC plot"
msgstr "ROC圖"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Cutoff step"
msgstr "決斷步驟"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Add cutoff labels"
msgstr "加上決斷標籤"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "PR plot"
msgstr "PR圖"

msgctxt "Correlation|"
msgid "From"
msgstr "從"

msgctxt "Correlation|"
msgid "bootstraps"
msgstr "拔靴法"

msgctxt "Description|"
msgid "Evaluate the association between variables"
msgstr "評估變數間的關聯性"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Residuals histogram"
msgstr "殘差直方圖"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Conditional estimates plots"
msgstr "條件估計值圖"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Other Plots"
msgstr "其他圖"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Marginal effects plots"
msgstr "邊際效果圖"

msgctxt "Description|"
msgid "Generalized Linear Model"
msgstr "廣義線性模式"

msgctxt "EmmComponent|"
msgid "Estimated Marginal Means and Contrast Analysis"
msgstr "邊際估計平均值和對比分析"

msgctxt "EmmComponent|"
msgid "Model variables"
msgstr "模型變數"

msgctxt "EmmComponent|"
msgid "Selected variables"
msgstr "選擇變數"

msgctxt "EmmComponent|"
msgid "Confidence interval"
msgstr "信賴區間"

msgctxt "EmmComponent|"
msgid "Levels of covariates at mean +/- "
msgstr "平均值+/-的共變數值 "

msgctxt "EmmComponent|"
msgid "Compare marginal means to:"
msgstr "比較邊際均值："

msgctxt "EmmComponent|"
msgid "Use response scale"
msgstr "使用回應量表"

msgctxt "EmmComponent|"
msgid "Specify contrasts"
msgstr "指定比較"

msgctxt "EmmComponent|"
msgid "P-value adjustment"
msgstr "調整p值"

msgctxt "EmmComponent|"
msgid "Multivariate-t"
msgstr "多變量-t"

msgctxt "EmmComponent|"
msgid "None"
msgstr "無"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Dependent variable"
msgstr "依變量"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Covariates"
msgstr "共變量"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Factors"
msgstr "因子"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Total Number of Trials"
msgstr "試驗總數"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Weights"
msgstr "權重"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Offset"
msgstr ""

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Family"
msgstr "家族"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Bernoulli"
msgstr "Bernoulli"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Binomial"
msgstr "二項式"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Gaussian"
msgstr "高斯"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Gamma"
msgstr ""

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Inverse Gaussian"
msgstr ""

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Poisson"
msgstr "卜瓦松"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Link"
msgstr ""

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Logit"
msgstr "對數機率"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Probit"
msgstr "多元概率比"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Cauchit"
msgstr ""

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Complementary LogLog"
msgstr ""

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Identity"
msgstr ""

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Log"
msgstr "對數"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Sqrt"
msgstr "平方根"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Inverse"
msgstr "逆"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "1/mu^2"
msgstr ""

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid "Analysis of Residuals"
msgstr "殘差分析"

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid "Deviance Residuals"
msgstr "偏差殘差"

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid "Residuals vs. fitted"
msgstr "殘差 vs. 擬合"

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid "Residuals vs. predictor"
msgstr "殘差 vs. 預測變數"

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid "Q-Q plot"
msgstr "常態Q-Q 圖"

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid "Pearson Residuals"
msgstr "皮爾森殘差"

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid "Quantile Residuals"
msgstr "四分位數殘差"

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid "Other Plots"
msgstr "其他圖形"

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid "Partial residual plots"
msgstr "淨殘差圖"

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid "Working responses vs. linear predictor"
msgstr "工作反應 vs. 線性預測變數"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Partial out"
msgstr "控制的變項"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Model"
msgstr "模型"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Components"
msgstr "成分"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Include intercept"
msgstr "納入截距"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Statistics"
msgstr "統計量"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Model Fit"
msgstr "線性模型擬合檢驗(ANOVA)"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Deviance goodness-of-fit test"
msgstr "離差量數適合度考驗"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Pearson goodness-of-fit test"
msgstr "皮爾森適合度考驗"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Coefficients"
msgstr "係數"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Estimates"
msgstr "估計值"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Confidence intervals"
msgstr "信賴區間"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Diagnostics"
msgstr "診斷"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Show Outliers"
msgstr "顯示離群值"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Standardized deviance residuals: top"
msgstr "標準化離差量數殘差:頂標"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Studentized deviance residuals: top"
msgstr "t 標準化離差量數殘差:頂標"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Multicollinearity"
msgstr "多元共線性"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Tolerance"
msgstr "容忍度"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "VIF"
msgstr "變異數膨脹因子(VIF)"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Advanced Options"
msgstr "進階選項"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Coefficients"
msgstr "係數"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Coefficients"
msgstr "係數"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Accuracy"
msgstr "準確度"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Other"
msgstr "其他"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Model"
msgstr "模型"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Multinomial Logistic Regression"
msgstr "多項式羅吉斯迴歸分析"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Ordinal Logistic Regression"
msgstr "次序羅吉斯迴歸分析"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Firth Logistic Regression"
msgstr "Firth 羅吉斯迴歸分析"

msgctxt "Description|"
msgid "Bayesian Logistic Regression"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Dependent Variable"
msgstr "依變量"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Covariates"
msgstr "共變量"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Factors"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "WLS Weights (optional)"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Output"
msgstr "報表"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Posterior summary"
msgstr "後驗摘要"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Across all models"
msgstr "與所有模型比較"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Across matched models"
msgstr "與配對模型比較"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Plot of coefficients"
msgstr "係數圖"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Omit intercept"
msgstr "忽略截距"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Best model"
msgstr "最佳模型"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Most complex model"
msgstr "最複雜的模型"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Median model"
msgstr "中位數模型"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Model averaged"
msgstr "模型平均"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Credible interval"
msgstr "可信區間"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Order"
msgstr "序"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Compare to best model"
msgstr "與最佳模式比較"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Compare to null model"
msgstr "相較於虛無模型"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Limit No. Models Shown"
msgstr "限制模型顯示的數量"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "No"
msgstr "否"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Yes, show best"
msgstr "是，顯示最佳的"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Data"
msgstr "資料"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Descriptives"
msgstr "描述性統計"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Model"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Components"
msgstr "成分"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Plots"
msgstr "圖"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Coefficients"
msgstr "係數"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Inclusion probabilities"
msgstr "纳入概率"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Marginal posterior distributions"
msgstr "邊際後驗分布"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Models"
msgstr "模型"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Log posterior odds"
msgstr "對數後驗勝算"

#, fuzzy
msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Log(P(data|M)) vs. model size"
msgstr "Log(P(data|M)) vs. 模型大小"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Model probabilities"
msgstr "模型機率"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Residuals"
msgstr "殘差"

#, fuzzy
msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Residuals vs. fitted"
msgstr "殘差 vs. 擬合"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Q-Q plot of model averaged residuals"
msgstr "模型平均殘差的常態Q-Q圖"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Advanced Options"
msgstr "進階選項"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Prior"
msgstr "先驗"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "AIC"
msgstr "AIC"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "BIC"
msgstr "BIC"

#, fuzzy
msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "EB-local"
msgstr "EB-local"

#, fuzzy
msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "g-prior"
msgstr "g-prior"

#, fuzzy
msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "alpha"
msgstr "alpha"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "CCH"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "beta"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "s"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Beta-Prime"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Instrinsic"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Robust"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Model Prior"
msgstr "模型先驗"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Beta binomial"
msgstr "Βeta 二項式"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "a"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "b"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Uniform"
msgstr "齊一"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Wilson"
msgstr "Wilson"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "λ"
msgstr "λ"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Castillo"
msgstr "Castillo"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "u"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Bernoulli"
msgstr "Bernoulli"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "p"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Sampling Method"
msgstr "抽樣方法"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "BAS"
msgstr "BAS"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "No. models"
msgstr "模型數"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "MCMC"
msgstr "馬可夫鏈蒙地卡羅法(MCMC)"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "No. samples"
msgstr "樣本數"

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Numerical Accuracy"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "No. samples for credible interval"
msgstr "計算可信區間的樣本數"

msgctxt "EmmComponent|"
msgid "SD"
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid "Effect size (Fisher's z)"
msgstr "效果量 (Fisher's z)"

msgctxt "OutlierComponent|"
msgid "Residuals"
msgstr "殘差"

msgctxt "OutlierComponent|"
msgid "Statistics"
msgstr "統計量"

msgctxt "OutlierComponent|"
msgid "Casewise diagnostics"
msgstr "符合下列篩選條件之個案的影響力診斷"

msgctxt "OutlierComponent|"
msgid "Std. residual >"
msgstr "標準化殘差 >"

msgctxt "OutlierComponent|"
msgid "Cook's dist. >"
msgstr "Cook 距離 >"

msgctxt "OutlierComponent|"
msgid "All"
msgstr "所有個案"

msgctxt "OutlierComponent|"
msgid "DFBETAS"
msgstr "DFBETAS"

msgctxt "OutlierComponent|"
msgid "DFFITS"
msgstr "DFFITS"

msgctxt "OutlierComponent|"
msgid "Cov ratio"
msgstr "共變比率(Cov ratio)"

msgctxt "OutlierComponent|"
msgid "Leverage"
msgstr "Leverage 槓桿值"

msgctxt "OutlierComponent|"
msgid "Mahalanobis"
msgstr "Mahalanobis(馬氏距離)"

msgctxt "Correlation|"
msgid "Covariance"
msgstr "共變數"

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Standardized quantile residuals : top"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Model Summary"
msgstr "模型摘要"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "F change"
msgstr "F 改變量"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "AIC and BIC"
msgstr "AIC 與 BIC"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Tolerance and VIF"
msgstr "允差值(容忍度)與膨脹係數(VIF)"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Display"
msgstr "顯示"

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Coefficients covariance matrix"
msgstr "係數共變數矩陣"

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Multicollinearity diagnostics"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Diagnostic Plots"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Independent - predicted plot"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Include interactions"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Use logit scale"
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Linearity test"
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Compute a test for the linearity of the relationship between the two "
"variables by comparing a linear model to a quadratic model."
msgstr ""

msgctxt "ExportBayesian|"
msgid "Export"
msgstr "匯出"

msgctxt "ExportBayesian|"
msgid "Append columns to data"
msgstr "在原始資料檔中新增一個變數"

#, fuzzy, qt-format
msgctxt "ExportBayesian|"
msgid "Residuals (%1)"
msgstr "殘差 （%1）"

msgctxt "ExportBayesian|"
msgid "Column name"
msgstr "欄位(變數)名稱"

msgctxt "ExportBayesian|"
msgid "e.g., residuals"
msgstr "例如：殘差"

#, qt-format
msgctxt "ExportBayesian|"
msgid "Residuals std. deviations (%1)"
msgstr "殘差標準差 （%1）"

msgctxt "ExportBayesian|"
msgid "e.g., residual sd"
msgstr "例如：殘差的sd(標準差)"

msgctxt "ExportFreq|"
msgid "Export"
msgstr "匯出"

msgctxt "ExportFreq|"
msgid "Append residuals to data"
msgstr "將殘差附加到資料檔最後一欄"

msgctxt "ExportFreq|"
msgid "Column name"
msgstr "欄位(變數)名稱"

msgctxt "ExportFreq|"
msgid "e.g., residuals"
msgstr "例如：殘差"

msgctxt "ExportFreq|"
msgid "Append predictions to data"
msgstr "將預測值附加到資料檔最後一欄"

msgctxt "ExportFreq|"
msgid "e.g., predictions"
msgstr "例如：預測值"

msgctxt "ExportFreq|"
msgid "Residuals type"
msgstr "殘差的類型"

msgctxt "ExportFreq|"
msgid "Raw"
msgstr "原始"

msgctxt "ExportFreq|"
msgid "Studentized"
msgstr "Student化"

msgctxt "ExportFreq|"
msgid "Standardized"
msgstr "標準化"

msgctxt "EmmComponent|"
msgid "Variables that can be used for computing estimated marginal means."
msgstr ""

msgctxt "EmmComponent|"
msgid "Variables for which the estimated marginal means will be computed."
msgstr ""

msgctxt "EmmComponent|"
msgid ""
"Only available when contrasts are specified. To correct for multiple "
"comparison testing and avoid Type I errors, different methods for correcting "
"the p-value are available:"
msgstr ""

msgctxt "ExportFreq|"
msgid ""
"Save the residuals of the most complex model as a new column in the data "
"file."
msgstr "將最複雜模型的殘差另存為資料檔中的一個新欄位。"

msgctxt "ExportFreq|"
msgid ""
"Choose the type of residual to be appended. Raw residuals are simply the "
"differences between observation and model prediction, standardized residuals "
"divide each residual by an estimate of its standard deviation (using "
"rstandard()), whereas studentized residuals divide each residual by an "
"unbiased estimate of its standard deviation computed by refitting the model "
"without that observation  (using rstudent())."
msgstr ""

msgctxt "ExportFreq|"
msgid ""
"Save the predictions of the most complex model as a new column in the data "
"file"
msgstr "將最複雜模型的預測值另存為資料檔中的一個新欄位"

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Qualitative variables, such as gender and group memberships."
msgstr ""

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid ""
"Prior weights of the model. Mandatory when the binomial family is selected. "
"In this case, the name changes to total Number of Trials, and the dependent "
"variable now refers to the proportion of success (between 0 and 1)."
msgstr ""

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid ""
"The following options provide visual diagnostics of the model assumptions "
"based on residuals."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid ""
"The Correlation analysis allows estimation of the population correlation, as "
"well as testing the null hypothesis that the population correlation between "
"pairs of variables equals 0. All possible pairs of the specified variables "
"are analyzed.\n"
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid "Assumptions (Pearson's rho)"
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid "Input"
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid "Variables to partial out in order to compute partial correlations."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid "The Fisher transformed effect size with standard error."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid "The number of complete observations for a given pair of variables."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid ""
"Two-sided alternative hypothesis that the population correlation does not "
"equal 0."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid ""
"One-sided alternative hypothesis that the population correlation is greater "
"than 0."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid ""
"Display the correlation coefficient(s) in the plot. This option also adds "
"the x% confidence interval(s) as specified in the Confidence Intervals "
"option."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid ""
"Shapiro: Generalized Shapiro-Wilk test for multivariate normality by "
"Villasenor-Alva and Gonzalez-Estrada (2009), using the mvShapiroTest package."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid ""
"Shapiro: For each possible combination of the selected variables, computes "
"the Shapiro-Wilk statistic to test the null hypothesis that the variable "
"pair has a bivariate normal distribution."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid "Uses all complete observations for each individual pair of variables."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Assumptions (Pearson's rho)"
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Assumptions (Kendall's tau)"
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Input"
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Two-sided alternative hypothesis that the population correlation does not "
"equal 0."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"One-sided alternative hypothesis that the population correlation is greater "
"than 0."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"One-sided alternative hypothesis that the population correlation is lower "
"than 0."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Pearson's product moment correlation coefficient."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Kendall's tau-b rank-order correlation coefficient to quantify the monotonic "
"association between two variables by comparing concordant and non-concordant "
"pairs."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Displays scatterplots for each specified pair of variables."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Displays the prior and posterior distribution of the correlation under the "
"alternative hypothesis for each specified pair of variables."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Adds the median and the 95% credible interval of the posterior distribution "
"of the effect size."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Adds the Bayes factor computed with the user-defined prior; adds a "
"probability wheel depicting the odds of the data under the null vs. "
"alternative hypothesis (Assuming null and alternative had equal probability "
"a priori)."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Displays the Bayes factor as a function of the width of the stretched beta "
"prior on the correlation for each specified pair of variables. The width of "
"the kappa prior is varied between 0 and 2."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Adds the Bayes factor computed with the user-defined prior and the maximum "
"obtainable Bayes factor."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Displays the development of the Bayes factor as the data come in using the "
"user-defined prior for each specified pair of variables."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Adds the Bayes factor computed with the user-defined prior; adds a "
"probability wheel depicting the odds of the data under the null vs. "
"alternative hypothesis; shows the decisiveness of the evidence in terms of "
"Jeffreys' (1961) evidence categories."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Uses all complete observations for each individual pair of variables."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Uses only complete cases across all variables."
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid ""
"A generalized linear model (GLM) is a flexible extension of ordinary linear "
"regression. A widely used GLM is binary logistic regression. Generally "
"speaking, a GLM consists of a random component and a systematic component:\n"
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Family and link"
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Assumptions"
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Input"
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid ""
"All the independent variables and covariates that can be included in the "
"model."
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid ""
"A table providing information about the goodness-of-fit of the model, "
"including the corresponding fit statistic, the degree of freedom (df) and "
"the p-value."
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid ""
"Goodness-of-fit test based on deviance residuals, comparing the current "
"model against the saturated model."
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid ""
"Goodness-of-fit test based on Pearson residuals, comparing the current model "
"against the saturated model."
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid ""
"Provide the confidence intervals around the parameter estimates. The level "
"of the confidence intervals can be specified (default is 95%)."
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid ""
" A table showing multicollinearity diagnostics of the model. The choices of "
"measures are as follows."
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid ""
"Set seeds: This gives you the possibility of setting a random seed for the "
"plots and tables based on quantile residuals in the Diagnostics Section. "
"Concretely, every time you generate a plot or a table based on quantile "
"residuals, you get a slightly different plot or table because one step in "
"the calculation of the quantile residuals involves drawing random values "
"from a distribution. By setting a random seed of your choice here (the "
"default is 1), you make sure that you can get exactly the same plots and "
"tables based on quantile residuals."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Linear regression allows the user to model a linear relationship between one "
"or more explanatory variable(s) (predictors) and a continuous dependent "
"(response) variable.\n"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Assumptions"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Dependent variable."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Specify the order in which the predictors are entered into the model. A "
"block of one or more predictors represents one step in the hierarchy. Note "
"that the present release does not allow for more than one block."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Predictors are entered sequentially based on the criterion specified in "
"Stepping method criteria."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Predictors are entered sequentially based on the criterion specified in "
"Stepping method criteria; after each step, the least useful predictor is "
"removed."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Continuous predictor variable(s). If ordinal variables are entered it is "
"assumed that their levels are equidistant. Hence, ordinal variables are "
"treated as continuous predictor variables."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Model terms: The independent variables in the model. By default, all the "
"main effects of the specified independent variables are included in the "
"model. To include interactions, click multiple variables by holding the ctrl/"
"command button while clicking, and drag those into the Model Terms box."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Include the intercept in the regression model."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Durbin-Watson statistic to test the autocorrelation of the residuals."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Unstandardized and standardized coefficient estimates, standard errors, t-"
"values, and their corresponding p-values."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Samples size, sample mean, sample standard deviation, and standard error of "
"the mean."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Semipartial and partial correlations."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Uses all complete observations for each individual pair of variables."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Scatterplot of the values of the residuals against the dependent variable."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Scatterplot of the values of the residuals against the predictor variables."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Scatterplot of the values of the residuals against the predicted values."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Use standardized residuals instead."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"The Bayesian Linear Regression allows you to model a linear relationship "
"between one or more explanatory variable/s and a continuous dependent "
"variable.\n"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Assumptions"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Continuous predictor variable(s). If ordinal variables are entered it is "
"assumed that their levels are equidistant. Hence, ordinal variables are "
"treated as continuous predictor variables."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "The weights used for weighted least square regression."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Displays plot of the most likely values of the effect size for each "
"predictor with their corresponding credible interval."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Displays the best model, meaning the most likely model given the data."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"By default, the output shows all the models computed. There is an option to "
"show the best n models."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Output table containing the mean, standard deviation, and sample size of the "
"variables selected."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "All the independent variables that can be included in the model."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Shows a histogram of the posterior inclusion probabilities. The dotted line "
"displays the prior inclusion probabilities."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Shows a heatmap of the log posterior odds against the model rank."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Plots the residuals of the model averaged predictions against the residuals."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Prior distribution for regression coefficients. Several options are "
"available:"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Compare models using the Bayesian Information Criterion."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Global Empirical Bayes estimates of g in Zellner-Siow g-prior and model "
"probabilities. Uses an EM algorithm to find a common or global estimate of "
"g, averaged over all models. When it is not possible to enumerate all "
"models, the EM algorithm uses only the models sampled under EB-local."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Zellner's g-prior."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Same as Hyper-g but uses a Laplace approximation to integrate over the prior "
"on g."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Jeffreys-Zellner-Siow prior which uses the Jeffreys prior on sigma and the "
"Zellner-Siow Cauchy prior on the coefficients. The optional parameter can be "
"used to control the squared scale of the prior."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Prior distribution on the models."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Default lambda = 1. Equivalent to a Beta binomial with a = 1 and b = lambda "
"* p, where p is the number of predictors in the model."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Default u = 1. Equivalent to a Beta binomial with a = 1 and b = p^u, where p "
"is the number of predictors in the model."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Indicates the sampling method to be used. It is recommended to use BAS when "
"the model space can be enumerated."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Uses Bayesian Adaptive Sampling (without replacement). These can be updated "
"based on estimates of the marginal inclusion. No. models indicates the "
"number of models to sample without replacement. Setting the value to 0 "
"implies the analysis will attempt to enumerate all models."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Accuracy of credible intervals. There is an option to select the number of "
"samples used to estimate the credible interval. The more samples the more "
"accurate the credible intervals will be."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"Logistic regression allows the user to model a linear relationship between "
"one or more explanatory variable/s and a categorical dependent variable.\n"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Assumptions"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"The variable of interest. This is also called the outcome variable. In case "
"of multiple dependent variables, specify the order in which the predictors "
"are entered into the model i.e., hierarchical regression analysis. A block "
"of one or more predictors represents one step in the hierarchy."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "All predictors are entered into the model simultaneously. Forced entry."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"All predictors are entered simultaneously, and then removed sequentially "
"based on the criterion specified in stepping method criteria."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"Predictors are entered sequentially based on the criterion specified in "
"stepping method criteria."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"Predictors are entered sequentially based on the criterion specified in "
"stepping method criteria; after each step, the least useful predictor is "
"removed."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"The variables that are manipulated/define the different groups. These are "
"also called the independent variables."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"The independent variables and covariates included in the model. By default, "
"all the main effects and interaction effects of the specified independent "
"variables, and the covariates are included in the model."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"The levels of the dependent variable/s and the number of observations per "
"level."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"The confusion matrix indicates how well the model predicts the outcomes. The "
"table is showing actual versus predicted outcomes and can be used to "
"determine the accuracy of the model."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"Coefficient estimates, standard errors, z-values, and their corresponding p-"
"values."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"By selecting this option, bootstrapped estimation is applied. By default, "
"the number of replications is set to 5000. This can be changed into the "
"desired number."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"Odds ratio is an indicator of the change in odds resulting from a unit "
"change in the predictor."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Area Under the Curve."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Sensitivity describes the proportion of true positives."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Specificity describes the proportion of true negatives."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"Precision describes the proportion of true positives to all positives. Also "
"called the positive predictive value."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"Another measure of the accuracy of predictions. Based on the mean squared "
"difference between predicted probabilities and the binary outcome. Lower "
"scores mean more accuracy."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "A more theoretically robust and advanced alternative to the AUC."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"The plots are conditional in the sense that they display the probability of "
"the categorical dependent variable for all levels of the predictor variables "
"given the reference level of all other factors."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"Scatterplot of the values of the residuals against the predicted values."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"Scatterplot for every independent variable and covariate of the residuals "
"and the levels of the variable of interest."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"With the Squared Pearson residuals plot one can check for overdispersion of "
"the model. Overdispersion indicates that the actual data show greater "
"variability than the model has predicted."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Plots the model predictions against each independent variable."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "The standardized Pearson residuals."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Assumptions"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"The variable of interest, also called outcome variable. Needs to be "
"categorical for this analysis."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"The variables that are manipulated/define the different groups. These are "
"also called the independent variables."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Displays the best model, meaning the most likely model given the data."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"By default, the output shows all the models computed. There is an option to "
"show the best n models."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"Output table containing the mean, standard deviation, and sample size of the "
"variables selected."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "All the independent variables that can be included in the model."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"Shows a histogram of the posterior inclusion probabilities. The dotted line "
"displays the prior inclusion probabilities."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Shows a heatmap of the log posterior odds against the model rank."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"Plots the residuals of the model averaged predictions against the residuals."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"Prior distribution for regression coefficients. Several options are "
"available:"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Compare models using the Bayesian Information Criterion."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Prior distribution on the models."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"Default lambda = 1. Equivalent to a Beta binomial with a = 1 and b = lambda "
"* p, where p is the number of predictors in the model."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"Default u = 1. Equivalent to a Beta binomial with a = 1 and b = p^u, where p "
"is the number of predictors in the model."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"Indicates the sampling method to be used. It is recommended to use BAS when "
"the model space can be enumerated."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"Uses Bayesian Adaptive Sampling (without replacement). These can be updated "
"based on estimates of the marginal inclusion. No. models indicates the "
"number of models to sample without replacement. Setting the value to 0 "
"implies the analysis will attempt to enumerate all models."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"Accuracy of credible intervals. There is an option to select the number of "
"samples used to estimate the credible interval. The more samples the more "
"accurate the credible intervals will be."
msgstr ""

msgctxt "EmmComponent|"
msgid ""
"Width/level of the confidence interval for the estimated marginal means."
msgstr ""

msgctxt "EmmComponent|"
msgid ""
"Value to which the estimated marginal means will be compared to. The default "
"value is set to 0 and can be changed by the user."
msgstr ""

msgctxt "EmmComponent|"
msgid ""
"Decide whether the estimated marginal means should be computed on the "
"response scale or the untransformed linear scale. The former is selected by "
"default."
msgstr ""

msgctxt "EmmComponent|"
msgid ""
"Create a table for specifying contrasts based on the estimated marginal "
"means. The row indices correspond to the 'Level' column in the estimated "
"marginal means output table. Columns with variable names contain the "
"(combinations of) variable levels for each estimated marginal mean. Columns "
"named Contrast 1, 2, ... are used for specifying the contrasts. To set a "
"contrast between two marginal means, enter -1 and 1 to the corresponding "
"rows. Interactions can be tested by specifying differences between the "
"changes in marginal means of one variable across levels of another variable."
msgstr ""

msgctxt "ExportBayesian|"
msgid ""
"Appends the posterior mean of the residuals as a new column in the data file."
msgstr ""

msgctxt "ExportBayesian|"
msgid ""
"Appends the posterior standard deviation of the residuals as a new column in "
"the data file."
msgstr ""

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "The response variable."
msgstr ""

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Quantitative variables, such as age, height and IQ."
msgstr ""

msgctxt "GlmInputComponent|"
msgid "Distribution of the response variable:"
msgstr ""

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid ""
"Provides different types of diagnostic plots based on deviance residuals."
msgstr ""

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid ""
"Displays a scatter plot of the standardized deviance residuals against the "
"fitted values (with constant-information scale transformations)."
msgstr ""

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid ""
"Displays a scatter plot of the standardized deviance residuals against every "
"predictor on its original scale."
msgstr ""

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid "Displays a Q-Q plot of the standardized deviance residuals."
msgstr ""

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid ""
"Provides different types of diagnostic plots based on Pearson residuals."
msgstr ""

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid ""
"Displays a scatter plot of the standardized Pearson residuals against the "
"fitted values (with constant-information scale transformations)."
msgstr ""

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid ""
"Displays a scatter plot of the standardized Pearson residuals against every "
"predictor on its original scale."
msgstr ""

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid "Displays a Q-Q plot of the standardized Pearson residuals."
msgstr ""

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid ""
"Provides different types of diagnostic plots based on quantile residuals. "
"Highly recommended for discrete families (e.g., Bernoulli, Binomial, "
"Poisson)."
msgstr ""

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid ""
"Displays a scatter plot of the standardized quantile residuals against the "
"fitted values (with constant-information scale transformations)."
msgstr ""

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid ""
"Displays a scatter plot of the standardized quantile residuals against every "
"predictor on its original scale."
msgstr ""

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid "Displays a Q-Q plot of the standardized quantile residuals."
msgstr ""

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid "Displays partial residual plots across predictors."
msgstr ""

msgctxt "GlmResidualAnalysisPlotsComponent|"
msgid ""
"Displays a scatter plot of the model's working responses z against the "
"predicted linear predictor values."
msgstr ""

msgctxt "OutlierComponent|"
msgid "Displays descriptive statistics of the residuals and predicted values."
msgstr ""

msgctxt "OutlierComponent|"
msgid ""
"Provides casewise diagnostics for residuals, displaying cases above a "
"threshold based on standardized residuals (default: 3) or Cook's distance "
"(default: 1), or displaying all cases."
msgstr ""

msgctxt "OutlierComponent|"
msgid ""
"The difference between a parameter estimated using all cases and estimated "
"when one case is excluded. Indicated in the table when the absolute value of "
"DFBETAS is greater than 1."
msgstr ""

msgctxt "OutlierComponent|"
msgid ""
"The difference between the predicted value for a case when the model is "
"estimated including or excluding that case. Indicated in the table when the "
"absolute value of DFFITS is greater than 3 * sqrt(k/(n-k))."
msgstr ""

msgctxt "OutlierComponent|"
msgid ""
"The degree to which a case influences the variance of the regression "
"parameters. Indicated in the table when the covariance ratio is greater than "
"3 * k/(n-k)."
msgstr ""

msgctxt "OutlierComponent|"
msgid ""
"The influence of the observed value of the outcome variable over the "
"predicted values. Indicated in the table when the leverage is greater than 3 "
"* k/n."
msgstr ""

msgctxt "OutlierComponent|"
msgid ""
"Measures the distance of cases from the mean(s) of the predictor variable(s)."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid "Assumptions (Spearman's rho and Kendall's tau)."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid "Variables for which to compute the correlation coefficient."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid "Pearson's product moment correlation coefficient."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid ""
"Spearman's rank-order correlation coefficient to quantify the monotonic "
"association between two variables by ranking the observations. Use when the "
"data are not normally distributed."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid ""
"Kendall's tau-b rank-order correlation coefficient to quantify the monotonic "
"association between two variables by comparing concordant and non-concordant "
"pairs. Use when the data are not normally distributed."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid ""
"Displays a table where one row corresponds to one pair of the specified "
"variables, and the scatter plots are shown individually for each pair. If "
"unticked, the results are presented in matrix format, with variable names in "
"the columns and rows."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid "Displays the p-value corresponding to the observed correlation."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid "Marks statistically significant correlations."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid ""
"Confidence intervals for the population correlation (available only for the "
"Pearson correlation). The default is set at 95%, but this percentage can be "
"adjusted. Additionally, you can set up bootstrap estimation, using 1000 "
"replications by default but it can be modified to your desired number."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid ""
"Shows the maximum ratio of the likelihood of the obtained p value under H1 "
"vs the likelihood of the obtained p value under H0. For example, if the two-"
"sided p-value equals .05, the Vovk-Sellke MPR equals 2.46, indicating that "
"this p-value is at most 2.46 times more likely to occur under H1 than under "
"H0."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid "The covariance between each pair of variables."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid ""
"One-sided alternative hypothesis that the population correlation is less "
"than 0."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid ""
"Display a scatter plot for each pairwise combination of the selected "
"variables. In a matrix format, these are placed above the diagonal."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid ""
"Display histogram and the corresponding density plot for each variable. In a "
"matrix format, these are placed on the diagonal."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid ""
"Displays the specified confidence interval around the regression line on the "
"plot."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid ""
"Displays a correlation heatmap for Pearson, Spearman, and Kendall's tau B "
"coefficients separately."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid "Means and standard deviations."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid "Cross-product deviations and covariances."
msgstr ""

msgctxt "Correlation|"
msgid "Uses only complete cases across all variables."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"The Bayesian Correlation analysis allows for the estimation of the "
"population correlation, as well as the comparison of hypotheses. The three "
"comparisons are (i) between the null hypothesis (H0) that the correlation "
"between pairs of variables equals 0, and the alternative hypothesis (H1) "
"that the population correlation takes its value between -1 and 1; (ii) "
"between H0 and the alternative hypothesis (H+) that the population "
"correlation is positive; and (iii) between H0 and the alternative hypothesis "
"(H-) that the population correlation is negative. All possible pairs of the "
"specified variables are analyzed.\n"
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Variables for which to compute the correlation coefficient."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Pearson's product moment correlation coefficient. This is the famous r value."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Kendall's tau-b rank-order correlation coefficient to quantify the monotonic "
"association between two variables by comparing concordant and non-concordant "
"pairs. Use when the data are not normally distributed."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Displays a table where one row corresponds to one pair of the specified "
"variables. If unticked, the results are presented in matrix format, with "
"variable names in the columns and rows."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Reports Bayes factor for each test."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Indicates which correlation coefficients yield Bayes factors greater than "
"10, 30, and 100."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid "Reports the sample size for each test."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Displays central 95% credible intervals for the correlation coefficient. The "
"percentage can be changed."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Displays a grid of scatterplots for each possible combination of the "
"selected variables. These are placed above the diagonal."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Displays a histogram and the corresponding density plot for each variable. "
"These are placed on the diagonal."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Displays posterior distribution of the correlation coefficient for each "
"possible combination of the selected variables. These are placed below the "
"diagonal."
msgstr ""

msgctxt "CorrelationBayesian|"
msgid ""
"Stretched beta prior width: Width of the scaled beta distribution on the "
"correlation under the alternative hypothesis; default is 1. The lower this "
"value, the more concentrated the prior density is around 0. Value must be "
"between 0 and 2."
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Selected by default. This adds an intercept term to the model."
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid ""
"Selected by default. This gives a table summarizing the model's parameter "
"estimates, standard error around the parameter estimates, the test statistic "
"(t or z), and the p-value."
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid ""
"A table showing the top n cases, ranked descendingly based on the size of "
"the residuals. Note that the shown cases are not necessarily outliers. The "
"column Case Number refers to the row number of the observation in the data "
"set."
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Top n standardized quantile residuals."
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Top n standardized deviance residuals."
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid "Top n studentized deviance residuals."
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid ""
"Indicates how much of a predictor’s variance is not explained by other "
"predictors."
msgstr ""

msgctxt "GeneralizedLinearModel|"
msgid ""
"Variance inflation factor, which indicates how much variance of a predictor "
"is inflated by multicollinearity among the predictor variables."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "All predictors are entered into the model simultaneously."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"All predictors are entered simultaneously, and then removed sequentially "
"based on the criterion specified in Stepping method criteria."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Categorical predictor variable(s). Ordinal variables here are treated as "
"categorical predictor variables, thus, the ordinal information is ignored."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "The weights used for weighted least squares regression."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Components and model terms."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Change in R squared between the different models, with corresponding "
"significance test."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Change in F-statistic between the different models, with corresponding "
"significance test."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Displays Akaike Information Criterion and Bayesian Information Criterion."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Apply bootstrapped estimation. By default, the number of replications is set "
"to 1000, but this can be changed to the desired number."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Includes confidence intervals for the estimated mean difference. By default "
"the confidence level is set to 95%, but this can be changed to the desired "
"percentage."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Displays Tolerance and Variance Inflation Factor for each predictor in the "
"model in order to assess multicollinearity."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Shows the maximum ratio of the likelihood of the obtained p-value under H1 "
"vs the likelihood of the obtained p value under H0. For example, if the two-"
"sided p-value equals .05, the Vovk-Sellke MPR equals 2.46, indicating that "
"this p-value is at most 2.46 times more likely to occur under H1 than under "
"H0."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Separate ANOVA table for each model, i.e., each step in Backward, Forward, "
"and Stepwise regression."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Displays the covariance matrix of the predictor variables, per model."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Collinearity statistics, eigenvalues, condition indices, and variance "
"proportions."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Use p-value as criterion for adding and removing predictors in Backward, "
"Forward, and Stepwise regression."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Adds predictor if the p-value of the regression coefficient < x; default is "
"x=0.05."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Removes predictor if the p-value of the regression coefficient > x; default "
"is x=0.1."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Use F-value as criterion for adding and removing predictors."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Adds predictor if the F-value (t^2) of the regression coefficient is > x; "
"default is x=3.84."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Removes predictor if the F-value (t^2) of the regression coefficient is < x; "
"default is x=2.71."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Uses only complete cases across all variables."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"If the assumptions of the linear regression model are tenable, then these "
"residuals should scatter randomly about a horizontal line. Any systematic "
"pattern or clustering of the residuals suggests model assumption violations."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid "Displays a histogram of residual values."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Checks the validity of the distributional assumption of the data set. "
"Specifically, the plot illustrates whether the residuals are normally "
"distributed."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"These plots are scatterplots of the residuals from two regressions - "
"regressing the dependent variable on all other predictors, and regressing a "
"particular predictor (i.e., as dependent variable) on all other predictors-"
"then plotting the residuals against each other."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Displays the specified confidence interval around the regression line on the "
"plot."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinear|"
msgid ""
"Visualization of how a change in a predictor affects the predicted outcome, "
"holding other variables constant."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Drag the relevant dependent variable(s) to this box."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Output table containing the Marginal Posterior Summaries of Coefficients."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Compares across all models."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Compares across matched models."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Omits the intercept in the plot display."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Displays the most complex model, meaning the model which includes all the "
"predictors."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Displays the median model, meaning the smallest model in which all the "
"predictors are more likely to be part of the true model than not given the "
"data. i.e., has a posterior inclusion probability equal or greater than 0.5."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Displays the model in which the predictor coefficients are averaged out "
"across all models."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Compares each model against the model selected here."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "All models are compared to the best model."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "All models are compared to the null model."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Displays a plot of the marginal posterior distribution for each predictor."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Shows the relation between model fit and complexity."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Displays the cumulative distribution function of the model search."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Displays a Q-Q plot of the model averaged predictions against the residuals."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Compare models using the Akaike Information Criterion."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Uses the MLE of g from the marginal likelihood within each model."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"A mixture of g-priors where the prior on g/(1+g) is a Beta(1, alpha/2). This "
"uses the Cephes library for evaluation of the marginal likelihoods and may "
"be numerically unstable for large n or R2 close to 1. Default choice of "
"alpha is 3."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"A mixture of g-priors where u = g/n and u Beta(1, alpha/2) to provide "
"consistency when the null model is true."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Default Beta(a = 1, b = 1)."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Uniform prior distribution."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid "Bernoulli prior. Default p = 0.5."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLinearBayesian|"
msgid ""
"Samples with replacement via an MCMC algorithm that combines the birth/death "
"random walk with a random swap move to interchange a variable in the model. "
"No. samples indicates the number of MCMC samples to draw. Setting the value "
"to 0 implies the number of MCMC iterations is equal to 10 times the number "
"of models. Sampling stops when min(number of models, MCMC iterations) is "
"reached."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"In this box the variable that is the covariate can be selected. Covariates "
"are continuous variables that influence the dependent variable but are not "
"part of the experimental manipulation."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "The weights used for weighted least squares regression."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"Ticking this box will add a coefficient estimate of the intercept as well. "
"This corresponds to the first level for the independent variable."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"Standardized estimates represent estimates where the predictors are "
"standardized (X-standardization)."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"Coverage of the confidence intervals in percentages. The default value is "
"95%, which can be changed by the user."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"This option controls for errors that are not independent and identically "
"distributed. The use of robust standard errors will not change the "
"coefficient estimates. If this option is not selected the normal standard "
"error will be computed."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"Shows the maximum ratio of the likelihood of the obtained p value under H1 "
"vs the likelihood of the obtained p value under H0. For example, if the two-"
"sided p-value equals .05, the Vovk-Sellke MPR equals 2.46, indicating that "
"this p-value is at most 2.46 times more likely to occur under H1 than under "
"H0."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"Displays Tolerance and Variance Inflation Factor for each predictor in the "
"model to assess multicollinearity."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "How often the model's prediction match the actual outcomes."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"The F-measure is based on the amount of systematic variance divided by the "
"amount of unsystematic variance i.e., mean squares for the model / the "
"residual mean squares."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"Displays the specified confidence interval around the regression line on the "
"plot."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Displays individual data points on the plot."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"If the assumptions of the linear regression model hold, then these residuals "
"should scatter randomly about a horizontal line. Any systematic pattern or "
"clustering of the residuals suggests model assumption violations."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "Adds every two-way interaction."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"Plots predicted probabilities on the logit scale, to ensure a linear "
"relation."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid "The standardized deviance residuals."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"Plots performance of the model by plotting the true positive rate to the "
"false positive rate. The cutoff step determines the threshold at which an "
"observation is classified as positive or a negative."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"By clicking this box, the specified cutoff step is displayed on the "
"performance plot."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"Displays the Positive predicitve value on the y axis vs the true positive "
"rate/sensitivity on the x axis. Useful for imbalanced datasets. The cutoff "
"step determines the threshold at which an observation is classified as "
"positive or negative. "
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogistic|"
msgid ""
"By clicking this box, the specified cutoff step is displayed on the "
"precision recall plot."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"The Bayesian Logistic Regression allows you to model a linear relationship "
"between one or more explanatory variable/s and a categorical dependent "
"variable.\n"
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"Drag the variables that are covariates to this box. Covariates are "
"continuous variables that have an influence on the dependent variable but "
"are not part of the experimental manipulation."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "The weights used for weighted least squares regression."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"Output table containing the Marginal Posterior Summaries of Coefficients."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Compares across all models."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Compares across matched models."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"Displays a plot of the most likely values of the effect size for each model "
"with their corresponding credible intervals."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "By clicking this box, the intercept is omitted from the plot."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"Displays the most complex model, meaning the model which includes all the "
"predictors."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"Displays the median model, meaning the smallest model in which all the "
"predictors are more likely to be part of the true model than not given the "
"data. i.e., have a posterior inclusion probability equal or greater than 0.5."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"Displays the model in which the predictor coefficients are averaged out "
"across all models."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Compares each model against the model selected here."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "All models are compared to the best model."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "All models are compared to the null model."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"Displays a plot of the marginal posterior distribution for each predictor."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Shows the relation between model fit and complexity."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Displays the cumulative distribution function of the model search."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"Displays a Q-Q plot of the model averaged predictions against the residuals."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Compare models using the Akaike Information Criterion."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Uses the MLE of g from the marginal likelihood within each model."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Zellner's g-prior. There is an option to adjust the alpha parameter."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Default Beta(a = 1, b = 1)."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Uniform prior distribution."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid "Bernoulli prior. Default p = 0.5."
msgstr ""

msgctxt "RegressionLogisticBayesian|"
msgid ""
"Samples with replacement via an MCMC algorithm that combines the birth/death "
"random walk with a random swap move to interchange a variable in the model. "
"No. samples indicates the number of MCMC samples to draw. Setting the value "
"to 0 implies the number of MCMC iterations is equal to 10 times the number "
"of models. Sampling stops when min(number of models, MCMC iterations) is "
"reached."
msgstr ""
